啱啱上網搵左啲101拘捕令嘅資料

見到有巴打喺西鐵俾廢老打，想同大家分享下以下資料旁身：

香港法例第221章 《刑事訴訟程序條例》第101條「在某些案件中循簡易程序拘捕罪犯」：
任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。

而香港法例第1章 《釋義及通則條例》第II部
字和詞句的釋義第3條「詞語和詞句的釋義」就介定：
可逮捕的罪行(arrestable offence)指由法律規限固定刑罰的罪行，或根據、憑藉法例對犯者可處超過12個月監禁的罪行，亦指犯任何這類罪行的企圖。

根據香港法例第212章 《侵害人身罪條例》第40條
「普通襲擊」：
任何人因普通襲擊而被定罪，即屬犯可循簡易或公訴程序審訊的罪行，可處監禁1年。

而香港法例第212章 《侵害人身罪條例》第39條
「襲擊致造成身體傷害」：
任何人因襲擊他人致造成身體傷害而被定罪，即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處監禁3年。

以下上網search返嚟參考用：
檢控官通常會用醫生報告以證明相關行為有否造成實際身體損害。較輕微的身體傷害包括有紅腫、壓痛或腫脹等。而嚴重的則有腦震盪和瘀傷。

若被控襲擊致造成身體傷害罪，檢控官可考慮將起訴改為上述的普通襲擊，或考慮其他免起訴的安排（如擔保守行為）。

換句話講，101拘捕令並不適合於普通襲擊罪，但如果好似今次咁合理地懷疑兩位廢老對巴打襲擊致造成身體傷害，咁101拘捕令就賦予你喺使用合理武力嘅情況下逮捕人嘅權力

巴打切記切記小心唔好用過份武力呀

利申：非法律撚，有錯請指教

推

推呀

努力推po

最低武力的定義係避免對被捕者造成不必要的傷害或痛苦
例如佢冇再逃走 冇再攻擊你
就唔可以用武力制服佢

假如有需要用武力
喺限制佢的行動後(例如搵繩挷住佢)
就要扶返佢坐低
唔好由得佢訓喺地下
可行的情況下要盡量按被捕者的要求維持佢認為舒適的姿勢

利申：半桶水 有錯請指正

推到上熱門

繼續推

推到灰

其實最緊要係推到有人見到(事主話當時好多人拍緊片 應該會有證據幫到手

推到多啲人見到

Up